1. Поясніть своїми словами, що таке AJAX і чим він корисний при розробці Javascript.

За допомогою AJAX можна оновити web-сторінку, при цьому її не перезавантажувати. Що впливає на
зменшення кількості запитів до серверу та об'єму масиву даних, які підвантажуються.

